中國施壓航空公司增「CN」後綴 抹殺香港國際獨立地位第一步？

中國民用航空局早前去信，要求美國多間航空公司不得將香港、澳門及台灣當作獨立國家，雖然白宮已促請中國停止威嚇並脅逼當地航空公司和市民，但加拿大航空（Air Canada）依然應中方要求，將台灣改寫成「台灣，中國」（Taiwan, China）。事件引來台灣等地民眾在加拿大航空的臉書連日「洗版」，有網民批評加拿大航空賺台灣人的錢，卻羞辱台灣人。

翻查加拿大航空的預訂機票頁面，香港版英文網站現已在香港與台灣後加上「, CN」，代表兩地是中國的一部分。然而值得留意的是，該公司開設的其他航線，在提到地方名稱時都沒有如此「政治正確」，特別註明該地方所屬的國家。例如開曼群島就以代碼「, KY」作為後綴，百慕達則為代碼「, BM」，同時未有以「, UK」標示為英國海外領土；至於波多黎各首府聖胡安，網站亦是以「, PR」作後綴，沒有以「, US」特別強調她是美國境外領土。

香港本有獨立的「HK」作為國際認可的ISO國家代碼，無需額外加上代表中國的「CN」。北京近年頻頻在各方面重申香港是中國「不可分離的一部分」，今次向其他國家的航空公司施壓，要求標示香港等地是中國城市的舉措，可能只是抹殺香港在國際上「獨立」地位之第一步──香港網站域名由「.hk」變成「.hk.cn」，電話區碼由「+852」變成「+86852」，甚至是外地寄往香港的信件未有寫上「中國」都無法正常寄往目的地──假以時日都可能成真。

中國或成最後贏家

硬係要迫人反佢地先開心

cls

名？
最多以後見佢個名咪唔搭

我哋應該尊重英國航空公司同加拿大航空公司對此決定

以後我哋叫英國同加拿大做UK, Chi-na同Canada, Chi-na

我屌你寄信千祈咪撚寫支那， 交換局一定唔知撚左封信去邊度

咁中共幾時封殺淘寶？全國包郵唔包香港澳門臺灣，分裂國家，狼子野心盡現

美參議員聯函美航空公司 支持他們反抗中國政治長臂

2018-05-19 11:10
〔駐美特派員曹郁芬／華府十八日報導〕美國參議員盧比歐與台灣連線共同主席梅南德茲等八位議員今天聯名致函給美國聯合航空與美國航空的執行長，表示台灣有白宮和國會支持，而美國政府也與他們站在一起，強力反對中國對他們下達指令。

中國民航局致函美國在內的全球航空公司，要求他們在網站上將台灣列入中國的領土，否則將祭出懲罰。美國亞太副助卿黃之瀚日前在國會作證時已警告，中國如果執意走這條路，會有後果。美國眾院外委會亞太小組主席游何十日也曾致函美國籍航空公司，要求他們不要屈服於中國的壓力。

魯比歐等八位跨黨派議員今天聯名致函給美國航空（AA）執行長派克及聯合航空（UA）執行長穆諾斯。台北駐美代表處對兩院議員力挺台灣，發表聲明致謝。

魯比歐等人在信中表示，中國民航局致函要求美籍航空公司在網站上更改對台灣的稱呼，並威脅若不從，將予懲罰。美國國會已做好準備捍衛美籍企業的完整性，不讓外國政府企圖運用主權干預他們的內部商業運作及網站內容。

這封信指出，台灣為民主國家並為美國在印太地區的重要夥伴，中國政府及共產黨藉由霸凌美籍企業及促使外國斷絕與台灣官方關係的方式，積極想方設法邊緣化並孤立台灣。

信中表示，去年6月，中國施壓巴拿馬與台灣斷交，五月多明尼加再宣布與台灣斷交，中國並阻擋台灣參加今年的世界衛生大會。令人遺憾的是，某些知名公司最近也屈服於中國政府的壓力。這些事件只會讓中國政府更變本加厲。

魯比歐等人表示，支持白宮最近發表的強力聲明，如同白宮所言，美國強烈反對中國企圖脅迫私人企業在其公開資訊中使用帶有特定政治目的的語言。

他們希望聯航與美航明白，台灣有白宮與國會的強力支持，最近兩黨一致支持通過的台灣旅行法就是範例。美國會議員嚴重關切中國政府伸出的「長臂」，中國利用多國籍企業想維持或進入中國市場的期望，不擇手段施壓企業遵守與北京的政治立場。

他們在信中呼籲，聯航與美航的考量回應選項時，應了解美國政府與他站在一起，並將強力反對中國或任何其他外國政府自行向美國公司下指令，並以國家主權強加干預美籍公司內部商業運作及網站內容上。他們將盡一切能力協助。

參與連署的議員還有參院共和黨黨鞭柯寧、參院外委會亞太小組主席賈德納、該小組民主黨首席議員馬奇、參議員卡頓、布朗與克魯茲。

試過美國人寄件嚟香港, country 寫咗 China, 嚟到香港反而forward咗去深圳，深圳退返件嘢去美國，loop咗2次，第3次香港先收

佢邊度介意你反 佢就係睇死你做唔出d乜

域名？

屌Air Canada老母﹐以後唔撚搭

楊on q同梁家傑點解唔去加拿大遊說

支國既然認為香港係佢嘅，點解要多此一舉？

個信封應該蓋滿曬印

Orwellian nonsense 囉
根本啲思想仲係未進化

飛嚟香港，記得喺支那機場降落咗先

good

見到就唔撚搭屌佢老母

條友肯定冇試過國際空運，寄香港一定要填HONG KONG, HONG KONG

中國大陸都將香港放係國際航班而唔係國內航班啦 自己帶頭將我地獨立，而家又唔比。。神又係你鬼又係你

間間航空公司班班客機都改成 HK, CN
你唔可以唔搭

正如

間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB
你唔可以唔睇

取消埋港幣 特區護照